[跪地JJ插沙求解答]有冇大腸癌病人用緊免疫療法?

我爸爸患左大腸癌四年
中間斷斷續續做左好多次化療同 標靶藥
個醫生話香港用係大腸癌嘅藥已經用過哂，但係都無作用

而家癌症擴散到肝，個醫生仲話肝擴散得好快，半年可能就會擴散到成個肝

因為之前嘅化療副作用太勁（甩頭髮，手腳麻痹，生暗瘡，傷口復合得好慢，肚瀉，有一次仲嚴重到屙到脫水住左幾日醫院），我爸爸拒絕左繼續做化療，轉左去睇中醫同做氣功

轉左中醫之後，佢嘅面色的確好左好多，個人又肥返，心情又比以前好左好多，就咁睇外表係睇唔出有病

但係西醫之前同我講得返半年時間我一直都忘記唔到，而且肝一病發，出事前本人唔會feel到有唔舒服，我呢排發夢成日都夢見佢個肝突然發病，好擔心

最近睇到諾貝爾獎個免疫療法可以激活到自身免疫力，又冇咩副作用，睇過網上d資料講話係用係所有癌症都得，但係就偏偏搵唔到用係大腸癌嘅資料

好想知香港有冇人做緊相關治療?
點先可以用到呢隻藥

你Daddy個colon cancer有無KRAS G12C mutation?

有嘅話ARS-1620呢隻標靶藥應該work架喎...

利申:喺美帝頭五大醫學院入面研究cancer, 包括colon cancer.

佐敦協成行7樓 施醫生有做，一針4萬幾蚊(唔同劑量唔同價錢)
我屋企人前排有cancer做左半年，好好彩癌細胞指數落返正常水平
不過唔係個個啱用同埋每次做完記得睇返癌細胞指數有無好轉，因為聽講有啲醫生好hea收完錢就算完全唔理有無成效
希望你屋企人無事

之前有驗血有驗過KRAS, 醫生話反應係Negative，所以無用相關嘅藥
KRAS隻藥就係免疫治療嘅藥?

巴打你屋企人係咪都係大腸癌?
同埋個醫生有無講係邊隻藥

肺癌
唔係我陪佢去睇所以唔知藥名

好多謝巴打你咁夜仲覆我
我爸爸做化療果時都有每兩星期驗一次血，但d指數就升下跌下，個醫生直情話個指數唔準
但去照超聲波就照到個肝有好多一點點
但佢而家轉左中醫之後就無再驗血同照超聲波，中醫師話驚佢無事都嚇到有事，而且之前每一次等報告都真係對佢好大壓力

你爸爸睇邊個中醫？

凌遠志中醫
一開始我都唔想佢信哂中醫，但自從睇左個中醫之後，真係睇得出個人精神左好多，最緊要係磅數加返，血氣好左
但係而家冇驗任何野同埋出事嘅係肝，好擔心會有一日突然就出事

KRAS呢隻係標靶化療藥唔係免疫療法。

免疫療法響大腸癌唔算特別發達
因為好多現存藥都好有效

我想問, 你爸睇中醫前有咩病癥?

我都有家人患末期cancer, 化療左成年, 而家想睇中醫
但15 16未揀定邊個好
而家想盡快make decision睇邊個

過程中，研究人員先將病人體內會攻擊癌細胞的T細胞抽出， 然後在實驗室大量培植，再將約900億個T細胞輸入患者體內

佢d病徵全部都係化療d副作用黎，手指麻痹，皮膚變差，甩頭髮，無胃口，肚瀉，愈黎愈瘦等等，真係由個cancer 引發嘅病徵就無見過

化療斷斷續續做左2年，但係照超聲波都一路照到d腫瘤愈生愈大粒，同埋化療d副作用太辛苦，所以決定轉中醫

而家轉左中醫同做返運動，之前化療嘅副作用都無哂，最緊要而家肥返d，心情又好左

做決定真係好痛苦，巴打唔好放棄，唔好俾你屋企人覺得到左末期就玩完

連登仔話中醫廢，呃人
叫你地唔好比中醫呃

btw
中醫係冇辦法醫 4 期
止到痛，食到訓到已經唔錯
夠舒服地拖住條命，活得一日得一日
呢個階段好過西醫

氣功係 4 期亦冇助（一個氣功師重要用唔會多返嘅氣黎救4 期，機會不大，除非你好有錢）無謂錢

巴打, 你又不用太擔心
以我所知
肝雖然冇神經線本身冇感覺
但個瘤大左可能會"un"到其他器官
到時病人會feel到果個位脹脹痛

而功能方面, 你可以同西醫腫瘤科果邊傾, check密d肝腎功能

btw, 多謝你
我明白果種恐懼...

試下自然療法 我屋企人就係成功例子